警疑洩密 左報獨家預告搜捕

警疑洩密 左報獨家預告搜捕

頭條

【本報訊】警方昨早對去年參與反釋法遊行人士大搜捕前夕，親中報章《文匯報》昨率先以獨家新聞預告警方拘捕行動。有民主派立法會議員指，《文匯報》率先公開警方行動，質疑是否有人洩密或「打龍通」，表明會向保安局追究。
《文匯報》昨發表題為〈去年圍堵中聯辦 料警今拘10人〉的報道，刊於A5版，內容指去年11月，反對派以反對人大釋法為名組織遊行，最終演變成圍堵中聯辦。據該報獲悉，警方最快於昨日採取新一波拘捕行動，目標是針對去年11月6日涉發動包圍及衝擊中聯辦活動的搞事者，預料有近10人被捕，包括某政黨頭目及新興反對派組織活躍人物，他們有可能被控組織及參與非法集會等罪。最終香港眾志、社民連等9名社運人士因參與反釋法遊行時的行動被捕。

《文匯報》昨在報道中預告警方拘捕行動。

議員擬去信保安局追究

公民黨黨魁楊岳橋質疑，親中報章在昨早警方拘捕前，率先獨家預告拘捕詳情，「究竟係打龍通，有一種預告？定係呢份報章真係咁神通廣大？」表明會去信保安局追究，要求交代警方行動是否有洩密。被捕的社民連主席吳文遠指，理應只得律政司和警方知道行動，質疑《文匯報》從何得知消息，認為今次是「香港公安和中宣部聯手合作的政治檢控白色恐怖騷」。
民建聯立法會議員陳克勤則相信，每間傳媒都有獨家訊息，但他認為執法行動絕對要保密，不應洩露給任何媒體，否則會影響行動。
■記者林俊謙

相關新聞

梁不想做跛腳鴨 勢令林鄭尷尬

頭條 4小時前

歐盟報告促中港重啟政改

頭條 4小時前

梁振英卸任前大清算警上門拘九社運人士

頭條 4小時前

《文匯報》昨在報道中預告警方拘捕行動。